{"9adb5178-b6eb-4128-a505-8c9ff8701b1f":{"type":2,"question":"以下对于交底书中技术方案的描述，说法正确的是（ ）","answers":["需要对技术方案做详细描述","需要说明技术方案是怎样实现的 "]},"560d0b49-8d5b-4bc7-bb9e-3233acab464b":{"type":2,"question":"关于交底书中发散思维以及规避方案思考部分，下列说法正确的是？（ ）","answers":["可以从本发明使用者的角度思考，如何规避本发明的保护方案","可以从竞争者的角度，思考可能的规避方案","可以根据本发明的发明目的，思考可能的规避方案","可以按照不同的规避设计方案逐一列出实现要点"]},"7caca3fc-185d-42d3-b15f-11d14d74ce5f":{"type":2,"question":"面向十四五，专利发展提出的灯塔计划包括哪些具体工程？","answers":["引航工程","攻尖工程","护航工程","强基工程"]},"69db1210-ca36-480b-8a82-d112b2b7ca19":{"type":2,"question":"攻尖工程包括哪些具体行动？","answers":["实施高价值培育","强化专利分析布局","加强海外布局"]},"bfb494a2-5145-4935-b3d5-01a2a6e6ba84":{"type":2,"question":"十四五期间专利人才梯队包括哪些层级？","answers":["专利特设组","专家库","发明人、专利管理人员、专利工程师"]},"de34fb08-216a-4238-a6fd-b310f99a8bec":{"type":1,"question":"十四五末期专利创造高价值预埋量达到（）件/年，海外布局量达到（）件/年","answers":"100、400"},"87afa9c1-a2e4-408d-9e05-bd5f8b875a62":{"type":1,"question":"十四五末期目标专利人员案件处理量达到（）件/人/年","answers":"200"},"31cf9b0d-f0e9-4def-87b9-b971d9f28722":{"type":1,"question":"中国移动专利发展阶段不包括哪些？","answers":"从守到攻"},"942b11cd-04a7-4af8-a5cf-78fb477d5c39":{"type":1,"question":"专利创保运管工作体系简称（）？","answers":"“1+3”工作体系"},"b0f12872-a931-4d5d-ad0f-e6b3af54fb68":{"type":2,"question":"专利详情页中同族专利可以查看以下哪些类别的同族？（   ）","answers":["简单同族","扩展同族","INPADOC同族"]},"6ae1bb06-65a9-475b-bfd8-85833bfaeec8":{"type":2,"question":"专利文献的组成包括以下哪些部分 （   ）","answers":["说明书摘要","说明书","说明书附图","权利要求书"]},"41dd92f5-ff45-4fe0-9454-376e13e7d313":{"type":2,"question":"关于技术专家打分中的“被本公司使用的可能性、公司关注的重点领域”，打分区间正确的是：（ ）","answers":["打分区间的低档：应用可能性很小","打分区间的中档：应用可能性较大","打分区间分3挡","打分区间的高档：已经或确定会应用"]},"eccbdbc8-768e-4b38-9077-221b1a50f34e":{"type":2,"question":"关于专利专家打分中的“专利是否难以绕过”，打分区间正确的是：（ ）","answers":["打分区间的高档：唯一方案，不可规避/主流方案，较难规避或代价较大","打分区间分3挡","打分区间的中档：一般方案，可规避/次要方案，容易规避","打分区间的低档：落后方案，无保护价值"]},"75a1c960-fbb6-4ef9-b22f-a70f3c297ab9":{"type":2,"question":"关于专利专家打分中的“专利侵权判断是否容易”，打分区间正确的是：（ ）","answers":["打分区间的中档：可通过测试类技术手段获得/可通过反向工程或其他手段获得","打分区间分3挡","打分区间的低档：极难或无法获得","打分区间的高档：可通过公开资料容易获得/可通过产品销售相关资料获得/可通过产品实物或拍照获得"]},"7ea4b1a0-f04a-4c6f-9113-3ab0b6827b32":{"type":1,"question":"ICT领域的发明方案包括很多英文缩略语，针对这些英文缩略语，如下处理正确的是？（ ）","answers":"应该对这些英文缩略语补充英文全称，并且针对该术语进行必要的解释"},"dbbd0b12-4a1b-4dd9-9c0c-b0ec87bc73a7":{"type":1,"question":"关于交底书撰写时本申请提案有何技术优点部分，下列说法错误的是？（ ）","answers":"这里所说的优点也可以包含管理上或商业上的优点"},"c6600b55-a843-4aa9-9b68-f62221d2519b":{"type":1,"question":"在撰写专利交底书的现有技术时，需要遵循什么样的原则？（ ）","answers":"现有技术的介绍应注意相关性，即选择和本发明技术方案以及发明目的相关的现有技术进行介绍"},"71ae205d-565d-4252-ab37-39e483a7ef79":{"type":1,"question":"在交底书撰写时，属于交底书的重点内容，总篇幅占比最高的是哪个部分？（ ）","answers":"本申请提案的技术方案的详细阐述"},"9d5dddc0-106c-4c56-9c96-095f1885179e":{"type":1,"question":"针对专利交底书中的本申请要解决的技术问题，如下描述正确的是？（ ）","answers":"本申请要解决的技术问题应该与现有技术的缺点相呼应，两者具有逻辑性"},"41253c47-7350-40aa-a6a6-e124f17e48ca":{"type":1,"question":"以下说法错误的是？（ ）","answers":"公司内部组织的专利评审是专利申请法定要件，每家公司都进行评审"},"ad954bd2-0394-4557-b4e2-d05230558228":{"type":1,"question":"关于专利法对于保护客体的要求，以下哪个说法是错误的？（ ）","answers":"专利法第二条所称的发明创造仅指发明和实用新型"},"0e685b97-8209-4327-9909-f759c76a3ed4":{"type":1,"question":"关于国内专利评审，下面说法错误的是？（ ）","answers":"国内专利评审属于重复劳动"},"9f4b2d46-329c-4b8f-be60-5ae0280b89dc":{"type":1,"question":"集团专利提案预审的主要工作内容不包括以下哪项？（ ）","answers":"针对预审通过的提案，安排进行评审"},"b0050383-c985-40b9-9875-4e6c217dc765":{"type":1,"question":"以下哪项不是提高专利提案质量的合理建议措施？（ ）","answers":"无需分析方案是否属于专利法保护客体"},"7e48c000-ed09-49e6-aa7b-8e1d05a40442":{"type":1,"question":"针对外观设计，集团专利提案预审通过的标准不包括以下哪项？（ ）","answers":"所要保护的方案与现有设计不具有明显区别"},"0fecc564-920d-44cb-9fd8-b3f694616deb":{"type":1,"question":"检索过程是这样的过程，其中错误的是（   ）","answers":"输入两个核心关键词，告诉大家说，“没检索到目标文件”，一蹴而就"},"cbb82491-e4b8-4760-8898-f60544d8e440":{"type":1,"question":"专利检索中的有效性检索，错误的是（ ）","answers":"必须专利授权之后执行"},"dec4cba1-02e8-4410-8b41-3c1322cfdf93":{"type":1,"question":"掌握专利检索的基本要求，错误的是（   ）","answers":"完整撰写过专利申请"},"423b9de0-c49d-450d-b43b-1b4dbdc37bac":{"type":1,"question":"某公司在申请中国专利后，又以该专利申请要求优先权，先后申请了美国、欧洲、日本专利，这些专利先后被相关专利局公布，这些公布的文件相互构成（   ）","answers":"同族专利"},"1a297c10-4a68-4b2c-be87-e42c1c465bc0":{"type":1,"question":"关于检索要素的描述，以下错误的是（ ）","answers":"检索要素必须是技术手段的描述"}}